有冇人風濕痛緊？

有冇人風濕痛緊？ 聽日係咪又會落雨？

最近求其上網搵啲保健品食
我自己就食 Quercetin (500mg x2 per day) + Boswellia Extract (500mg x2 per day)

Quercetin 槲皮素 我食果款係Flos Sophorae Bud (槐花)
槲皮素有益系統性發炎狀態
發炎（inflammation）是免疫系統對有害刺激的反應，如病原體、受損細胞、有毒化合物或輻射，並通過消除有害刺激和啟動癒合過程發揮作用，是人體維持健康的重要防禦機制

發炎的特徵是發紅、腫脹、發熱、疼痛和組織功能喪失，這是由局部免疫、血管和炎症細胞對感染或損傷的反應引起的，不受控制的急性炎症可能變成慢性，從而導致多種慢性發炎疾病

一則文獻統合分析（meta-analysis，包含7則隨機雙盲對照研究，參與者共549人）指出，補充槲皮素／洋蔥素具有顯著的降低C-反應蛋白效果，且特別以日劑量大於500 mg及CRP 小於3 mg/l的對象最為顯著。

另則文獻統合分析（meta-analysis，包含15則隨機對照試驗）指出，針對患有疾病的參與者，補充槲皮素具有抗炎症作用（能降低C型反應性蛋白和白細胞介素-6）。

背後機制可能與抑制核轉錄因數kB路徑、抑制白三烯素形成、干擾AMPK/ SIRT1通路及促進一氧化氮製造有關

＊結論：補充槲皮素／洋蔥素對於改善系統性發炎狀態有正面幫助，但受限於研究間的異質性，仍需更多研究進一步確認

Boswellia Extract 印度乳香提取物
乳香在止痛、化瘀、活血、消炎、殺菌、鎮定、促進細胞再生上都很有功效， 對於激勵免疫系統和抗腫瘤也有效果， 其中印度乳香(Boswellia serrata)中的乳香酸(Boswellia acid)近年被許多醫學研究證實在骨關節炎等慢性發炎上非常有功效，也已成為一些商業口服營養劑的成分之一。

真係有效
原本上背長期痛, 拉筋都無乜用
食完好好多, 基本上唔痛